---
title: 徒步乌桑峪家佛堂
date: 2011-04-28T12:48:00+00:00
categories:
  - 户外
tags:
  - 秦岭
  - 七十二峪
  - 邬桑峪
  - 太平峪
  - 徒步
---
![Title][山梁]
## 圭峰山

下山的路上遇到一位山民，告诉我们我们所说的那个所谓的“圭峰山”其实不是圭峰山，而叫做尖山，真正的圭峰山是南边的那个稍低的山。回来查看了地图，确实如此，我一直都错了。尖山就尖山吧，我想弄错的人也不一定就我一个，哈哈。

尖山海拔1495米（GPS数据），除西边稍缓和一些，另外三部分非常陡峭，曾经和Steven，Jason，Dylan骑行到乌东，由于道路有冰，加上时间不够，因此未能登顶，一直有些遗憾，找时间登顶远眺就一直成了一个小小的愿望。

## 环山线

早晨7：30就达到了雁塔北广场东侧的环山旅游1，2号线的起点站，陆续的队友都到了，萌总，台湾李局长，大脸，家森，艾薇薇，桃乐西，吉米这小子，车都要开了才一阵小跑的出现在大家面前，还好还好，总算都上了车。（环山线这个时期早7：00首班，没10分钟一班，还是比较好坐的，如果不着急，可以排队等座位，如果赶时间一般可以直接上车）。

环山线走子午大道，然后沿环山路S107，上了环山路空气好了很多。到达圭峰山这一站下车，路南就是黄柏峪，但是上山的路其实是从乌桑峪进。碰见两位驴友，说前面村民在收费，我们说人多刚好去搞搞价。

## 遇仙桥

村民收费5元，说是卫生费，最后搞到每人3.5。开始有些义愤，觉得这种收费有些不合理，但是上山过程中，见到有垃圾收集的桶，还有修的简易厕所，也觉得还是比较合理的，毕竟人多了，素质不高的人也难免。

北面的山势比较缓和，大家上的也比较轻松，中间偶尔见了几条蛇，见了人就没命的往草里钻，动物对人的恐惧看来是深入骨髓的了。说笑间，就到了第一个地标点-遇仙桥（11：30），这是个天然的石桥，很是壮观。

![遇仙桥][天生桥]
*遇仙桥*

在这里稍作休息就继续向上，山势变得稍微陡了一些，而且明显开始远离河道，开始沿着山脊向上，翻上山梁，视野一下开阔了很多。顺着山脊像峰顶前进。终于在1点钟左右，经历3个小时达到顶峰，也就是所谓的尖山。

![乌龟石][乌龟石]
*乌龟石*

这里相对高出，向南可以俯瞰整个西安方向，只是空气质量不好，所以只能看到附近的一些景物。向北则可以看到秦岭连绵的群山，甚是气势磅礴。

在山顶吃了午餐，休息了片刻，2点钟开始下山。沿原路到达梁顶处，然后开始向北侧下山，

## 下山

在圭峰山和尖山的哑口处有一片平坦的坡地，在这里有休息了一会儿，看着远处的山，听着鸟和风的歌唱，真是一种享受。离开平地旁边就是两户农家，这里有了岔路，像南边可以上到真正的圭峰山，而因为时间关系，我们只得朝着太平峪的方向下山。

下山的坡度比上山要陡不少，所以大都是之字形道路，中间也有近道可以插，到达一个明显的岔道向南是从力为拓展中心的吊桥出，而向北应该更深入太平峪一些。因为不确定公交的情况，所以我们选择前者，从吊桥出来大约是在4点左右，因为疏忽，后队在岔路走错了，所以耽误了些时间。问了下旁边的人说有两趟班车经过，不过好像刚走不久。从吊桥到环山路车站应该有个4公里左右，走的话一个小时差不多。环山线末班车是5点从楼观台发车，到达太平峪口应该在5点20左右，所以时间上有些紧张。边走边找车，最后包了辆面包，每人5元（有些贵，时间紧没砍价），直接拉到车站。刚到不久环山线班车就到了，很是顺利。

整个路线走的节奏比较缓慢，边玩边拍边吃边走，所以如果要同时上个尖山和圭峰应该也没有太大问题。

![][合影]
*同行的队友*

[天生桥]: /images/2011/圭峰山-天生桥.jpg
[乌龟石]: /images/2011/圭峰山-乌龟石.jpg
[山梁]: /images/2011/圭峰山-山梁.jpg
[合影]: /images/2011/圭峰山-合影.jpg